3.[单选题]( 2 分)
下面那个属性在jsx里面被替换成别的名字了 
A: for
B: name
C: id
D: href
正确答案： A

4.[单选题]( 2 分)
在react中那种定义组件的方式没有自己的state 
A: 函数定义
B: class定义
C: creacClass定义
D: 以上都不对
正确答案： A

5.[单选题]( 2 分)
在react中refs的返回值是 
A: 字符串
B: 数组
C: 对象
D: 布尔
正确答案： C

6.[单选题]( 2 分)
在react中ref作用到组件上，通过refs获取对应的ref返回的是 
A: 组件对应的dom
B: 组件对应的实例
C: dom
D: 以上都不对
正确答案： B


7.[单选题]( 2 分)
ref的值是函数的话，会在那个阶段执行 
A: render之前
B: componentDidUpdate之后
C: componentWillMount之前
D: componentDidMount之前
正确答案： D


2.[单选题]( 5 分)
ref的值如果是回调函数的话，那么这个回调函数会在什么时候执行, 知识点：dom操作 来源：大纲
A: 通过refs调用的时候
B: render后
C: render之前调用
D: 组件卸载前
正确答案： B


8.[单选题]( 2 分)
ref在组件卸载时则会传入 
A: ""
B: undefined
C: null
D: dom
正确答案： C


15.[单选题]( 2 分)
在react中组件的通信中context的可以通过什么改变 
A: 直接修改context
B: setContext()方法
C: context 的值为state的状态，通过setState方法改变
D: context的值不可以改变
正确答案： C


17. [多选题] ( 3 分)
ref的值可以是 
A: 字符串
B: 函数
C: 布尔值 
D: 数字
正确答案：AB


18. [多选题] ( 3 分)
react中合成事件描述正确的是 
A: 兼容
B: 自动销毁
C: React 元素的事件处理和 DOM元素的很相似
D: 调用和dom绑定一样
正确答案：ABC


19. [多选题] ( 3 分)
在react中跨级组件通信可以使用 
A: 自定义事件
B: context
C: 逐层传递props
D: 回调函数
正确答案：ABC


20. [多选题] ( 3 分)
JSX表达式中条件判断可以使用 
A: 三元运算
B: if语句
C: ||运算
D: &&运算
正确答案：ADC


22. [判断题] ( 2 分)
在react中ref的值如果是函数的话会自动执行 
正确答案： 对


23. [判断题] ( 2 分)
在react中prop是传值可以是组件元素 
正确答案： 对


27. [填空题(手动判卷)] ( 3 分)
在react中获取组件实例对应的dom使用________________ 
正确答案： findDOMNode()


28. [填空题(手动判卷)] ( 3 分)
在react中获取对应子组件实例使用____________
正确答案： refs



30. [填空题(手动判卷)] ( 3 分)
react中在组件实例化阶段最后一次修改state的机会可以在_______________生命周期修改 
正确答案： componentWillMount

31. [填空题(手动判卷)] ( 3 分)
______________个生命周期可以得知props的改变 
正确答案： componentWillReceiveProps
\
32. [填空题(手动判卷)] ( 3 分)
state的值发生改变__________________生命周期可以阻止组件的重新渲染 
正确答案： shouldComponentUpdate


35. [填空题(手动判卷)] ( 3 分)
react中元素有_________元素和__________元素 
正确答案： dom,组件


37. [填空题(手动判卷)] ( 3 分)
在react中添加dom原生事件在______________生命周期函数中添加 
正确答案： componentDidMount


39. [填空题(手动判卷)] ( 3 分)
2
在react中使用_____________是最便捷的跨级通信 
正确答案： context


1.[单选题]( 5 分)
ReactDOM.findDOMNode(this)返回的是, 知识点：dom操作 来源：大纲
A: 组件实例相对应的DOM节点
B: 获取到当前的对象
C: 获取到body
D: 获取到当前组件实例
正确答案： A
试题解析：
我的答案： A



6.无状态组件适合做什么？	   A
A.没有数据操作的组件	
B.数据操作较多的组件	
C.没有生命周期的组件	
D.没有内容的组件	



7.在react中对元素描述正确的是？	A
元素是react应用中最小的构建单元	
元素是必须通过react.component生成	
元素是虚拟的	


10.react无状态组件是指什么？  A	
A.创建纯展示组件，这种组件只负责根据传入的props来展示，不涉及state操作	
B.不可以接受props	
C.不可以使用jsx语法	
D.不可以使用条件判断


15.以下对于findDOMNode说法正确的	  A
A.当参数是DOM，返回值就是该DOM	
B.当参数是Component获取的是该Component?	
C.当参数是Component获取的是该父级组件?	
D.null	



16.以下对于ref说法正确的	 	B
A.添加到Compoennt实例上获取到的是dom	
B.添加到dom上获取到的是dom	
C.添加到dom上获取到的是component实例	
D.替换值	


17.属于react事件系统的有哪些？	C
A.事件删除	
B.事件等待	
C.事件注册	
D.冒泡


18.componentDidMount说法不正确的有？	D
A.真实的DOM被渲染出来后调用	
B.可以访问真实的dom	
C.在服务端中，该方法不会被调用	
D.真实dom渲染之前调用	


19.以下哪些生命周期只调用一次？	A
A.getDefaultProps	
B."componentWillReceiveProps
"	
C.render	
D."shouldComponentUpdate
"


20.以下属于实例期的有哪些？	 C
A.componentWillReceiveProps	
B.shouldComponentUpdate	
C.componentWillMount	
D.componentWillUnmount				


21.以下描述错误的是？	       C
   A.componentWillReceiveProps属于存在期	
   B.shouldComponentUpdate属于存在期	
   C.componentWillUnmount属于存在期	


24.如何在react.component中定义默认的props	  B !!!!!!!!!!!!!
   A.默认生成	
   B.componentName.defaultProps = {}	
   C.getDefaultProps


5. 在react中对元素描述正确的是？ C
   A 元素是react应用中最小的构建单元
   B 元素是必须通过react.component生成
   C 元素是虚拟的


6. react-dom包描述正确的是？A
   A 提供了 DOM 特定的方法
   B 所有组件都可以使用其获取dom
   C 可以使用其创建组件
   D 操作dom的包


7. react-dom中的render方法作用描述错误的是? C  !!!!!!!!
   A 第一个参数是要渲染的react元素
   B 第二个参数是要渲染到的容器
   C 不会修改容器节点
   D 会修改容器节点


1. react的特点是什么？BC

   A 数据双向绑定

   B Virtual DOM

   C 组件化系统

   D 双向数据流


2. 对jsx描述不正确的是 BD

   A JSX必须严格闭合

   B jsx使用javascript

   C 语法跟html非常相似

   D 不可以使用条件判断


4、props和state描述正确的是？A

A、尽可能使用props当做数据源，state用来存放状态值

B、不必区分，都是操作数据

C、可以直接使用this.props修改内容

D、直接可以使用this.state修改数据



18 refs可以拿到子组件的props/state/方法   Y


19 findDOMNode当参数是Component获取的是该Component render方法中的DOM    Y

 
20 ref添加到Compoennt实例上获取到的是dom    X



15 以下对于react获取dom说法正确的有？  ABCD  
A ref添加到Compoennt上获取的是Compoennt实例
B 添加到原生HTML上获取的是DOM
C ReactDOM.findDOMNode，当参数是DOM，返回值就是该DOM
D 当参数是Component获取的是该Component render方法中的DOM


ref的值是函数的话，会在componentDidMount之前执行

ref的值如果是一个回调函数的话，name这个回调函数在render之后执行

ref在组件卸载是则会传入null

跨组件通信
可以使用自定义事件、context、逐层传递props


jsx表达式中条件判断可以使用:三元运算，&&运算


ref的值如果是函数的话会自动执行


在react中，prop是传值可以是组件元素


react中有dom元素和组件元素



可以作用到dom元素和函数创建的组件元素


render()方法的参数一共有3个
1、react元素
2、dom节点
3、回调函数


state的值可以通过setState()改变，并且可以通过setState的第三个参数（回调函数）得知改变完成


使用class创建组件getDefaultProps替换为static defaultProps={}


使用createClass定义的组件中state的声明的方式为getInitialState={}


当组件在客户端被实例化，第一次被创建时，getDefaultProps,getInitialState,componentWillMount,render,componentDidMount


每次修改state，都会重新渲染组件，实例化后通过state更新组件，会依次调用shouldComponentUpdate,componentWillUpdate,render,componentDidUpdate


react组件中包含哪些内容 ABC
A、props
B、state
C、生命周期
D、指令


如何在reac.component中定义默认的props
componentName.defaultProps={}



react中组件的数据传递  state