2.[单选题]( 2 分)
下面那种组件构建方式适合使用构建一个简单的ui组件 来源：大纲
A: 函数式
B: class
C: creatClass
D: prototype
正确答案： A


5.[单选题]( 2 分)
在react中ref的值是函数的话，在组件销毁的时候会给ref函数中传入 
A: 字符串
B: null
C: 对象
D: 布尔
正确答案： B


6.[单选题]( 2 分)
在react中ref作用到组件上使用refs获取对应的ref返回的是 
A: 组件对应的dom
B: 组件对应的实例
C: dom
D: 以上都不对
正确答案： B


7.[单选题]( 2 分)
ref作用在dom元素上的时候使用refs获取对应的ref返回的是
A: 组件对应的dom
B: 组件对应的实例
C: dom
D: 以上都不对
正确答案： C


11.[单选题]( 2 分)
在react合成事件中this默认清空下是 
A: window
B: dom
C: 组件实例
D: undefined
正确答案： D


12.[单选题]( 2 分)
在redux中store的创建是使用 
A: createStore（）
B: dispatch(action)
C: subscribe(listener)
D: replaceReducer()
正确答案： A


13.[单选题]( 2 分)
redux中改变state通过 
A: 操作state原来的值
B: dispatch 一个 action
C: 执行action函数
D: 执行subscribe函数
正确答案： B 
试题解析：


15.[单选题]( 2 分)
dispatch方法中传递的是什么内容 
A: state
B: store
C: action
D: reducers
正确答案： C


17. [多选题] ( 3 分)
下面那些方法是属于store提供的方法 
A: getState()
B: dispatch(action)
C: subscribe(listener)
D: createStore()
正确答案：ABC


18. [多选题] ( 3 分)
react-redux提供下面那些内容 
A: combineReducers()
B: applyMiddleware()

C: connect()
D: Provider
正确答案：CD



20. [多选题] ( 3 分)
JSX表达式中使用条件判断可以通过以下哪几种方法来实现 
A: 三元运算
B: if语句
C: ||运算
D: &&运算
正确答案：ACD


23. [判断题] ( 2 分)
connect函数可以将state与react组件连接在一起 
正确答案： 对



25. [判断题] ( 2 分)
react中路由配置是通过组件完成的 
正确答案： 对



26. [填空题(自动判卷)] ( 3 分)
Reducer接收的参数是__________和__________ 
正确答案： state , action


27. [填空题(手动判卷)] ( 3 分)
在react中获取组件实例对应的dom使用________________ 方法 
正确答案： findDOMNode()


28. [填空题(手动判卷)] ( 3 分)
在react-redux中向组件传递store使用____________ e
正确答案： Provider


29. [填空题(手动判卷)] ( 3 分)
在react中吧state传递到组件使用____________________
正确答案： connect


38. [填空题(手动判卷)] ( 3 分)
在react 路由中是通过___________组件的__________属性控制跳转 
正确答案： Link, to



37. [填空题(手动判卷)] ( 3 分)
定义props值的默认值使用_________________ 
正确答案： defaultProps


35. [填空题(手动判卷)] ( 3 分)
值由React控制的表单元素称为_________________ 
正确答案： 受控组件


34. [填空题(手动判卷)] ( 3 分)
在react中，<textarea> 元素通过_______________定义它的文本内容 
正确答案： value



31. [填空题(手动判卷)] ( 3 分)
react中用来配置路由规则的路由组件是__________ 
正确答案： Route

32. [填空题(手动判卷)] ( 3 分)
redux的数据流是_____________ 
正确答案： 单一数据源


30. [填空题(手动判卷)] ( 3 分)
react中生命周期中最先可以获取到dom的是___________________ 
正确答案： componentWillMount


2.在react合成事件中的事件名称的定义规则是
A: 首字母大写
B: 使用驼峰命名
C: 使用html原生事件名称
D: 数字＋字母组合
正确答案： B


6.ref的是函数的，那这个函数如何触发：
A: 自动触发
B: 在componentWillMount中触发
C: render中触发
D: constructor中触发
正确答案： A


7. 在react中ref的值可以是 
A: string
B: 函数
C: 表达式
D: 语句
正确答案：AB


9. 在react中受控组件下面那些input类型是通过value和react状态进行绑定的 
A: text
B: select
C: textarea
D: password
正确答案：ABCD


20. 非受控组件中的默认值应该使用_____________定义 
正确答案： defaultValue


1、ReactDOM.findDOMNode(this)执行后返回的结果是,  知识点：dom操作 来源：大纲
	组件实例相对应的DOM节点


5、在react生命周期中哪个方法是需要创建并返回一个虚拟DOM的?
	render


16、redux中使用Dispatch方法需要传递什么内容
	action


18、react路由中渲染与位置匹配的第一个子元素<Route>或<Redirect>使用
	Switch


25、react中props的值可以是下面哪些类型
	dom元素、js表达式


32、react中props的值可以是一个组件元素，也可以是一个函数  对


35、react中利用回调可以实现子父组件的通信，在父组件传递一个回调函数，在子组件
	调用并且将数据传递到回调函数中


37、react框架中用于配置路由规则的路由组件是Route


38、react中在自定义组件上写的元素属性，在组件内部需要通过props接收


6.react中组件组合使用props中那个属性获取：
A: child
B: node
C: children
D: childrens
正确答案： C


9. props的值可以是 
A: 表达式
B: 组件元素
C: 字符串
D: js语句
正确答案：ABC


9.props的值可以是 
A: dom元素
B: 组件元素
C: 字符串
D: js表达式
正确答案：ABCD


14.react中通过_____________获取组件内包含的内容
正确答案： props.children


13.在使用class类创建的组件中_______________定义props的默认值 
正确答案： static defaultProps = {}


20.在react中最推荐的组件的创建方式是_________________
正确答案： 函数创建


8. ref的值如果是函数的，在组件销毁的时候执行时，不会传递下面那些东西 
A: element
B: node
C: null
D: event对象
正确答案：ACD


18. 声明props的值是一个react元素使用______________________
正确答案： PropTypes.element



16.如果让表单数据由 DOM 处理时，替代方案为使用___________________ 
正确答案： 非受控组件


17. 值由React控制的输入表单元素称为_________________ 
正确答案： 受控组件


18.在react中受控组件中input元素的vaule应该是______________________中的属性 
正确答案： state


19.受控组件中input默认值应该是____________________
正确答案： state中的默认值


13.受控组件在input输入事件处理函数中通过______________获取input元素 
正确答案： event.target


14、下面哪些方案可以实现react子父组件通信
A props回调函数
C refs
D 自定义事件


17、子向父传值可以使用自定义事件  错


19、react中利用回调可以实现子父组件的通信


18、没有嵌套关系的组件通信可以同时调用一个父级给的回调函数  对



1、以下对proptypes验证描述正确的是
 B、如果父组件没有传递props，proptypes检测会发生在defaultprops之后


3、用javascript没描述html嵌套组合元素时，可以简单地被表示成什么
 A、json对象


4、如何渲染使用javascript对象表示html层层嵌套的元素
 A、使用递归渲染


13、shouldComponentUpdate生命周期描述正确的是  ABC
A、组件是否应当渲染新的props或state
B、返回false表示跳过后续的生命周期方法
C、在首次渲染期间或者调用了forceUpdate方法后，该方法不会被调用
D、可以不用指定返回值


14、componentWillreceiveProps生命周期描述正确的是：ABC
A、组件接收到新的props时调用
B、并将其作为参数nextProps使用
C、此时可以更改组件的props及state
D、接收新的state


17、proptypes只可以验证类型，不能检测是否有值  错


19、react中props的值可以是一个组件元素  对


3、在class创建的组件定义props类型使用
	static propTypes={}

13、match.params可以获取path中包含的一些额外数据

14、match.path可以获取Route组件path属性的值


16、react中声明props值的类型是string应该 
static proptypes={optionalString:PropTypes.string}


19、声明props的值是一个react元素使用 PropTypes.element


10、Router组件可以使用嵌套的写法  错


20、非受控组件中的默认值应该使用 defaultValue定义


12、react中可以通过onchange事件绑定的input的输入同步  错


13、react中通过 static defaultProps={} 定义props的默认值


14、react中通过PropTypes定义props值的类型
