1.[单选题]( 5 分)
applyMiddleware是属于下面那个包抛出的方法 知识点：redux 来源：大纲
A: redux
B: react-redux
C: redux-thunk
D: react-dom
正确答案： A



2.[单选题]( 5 分)
dispatch方法是下面那个对象的方法 知识点：redux 来源：大纲
A: store实例
B: actions
C: reducers
D: state
正确答案： A



5.[单选题]( 5 分)
Provider组件需要传递 知识点：redux 通信来源：大纲
A: state
B: store
C: props
D: context
正确答案： B



7. [多选题] ( 5 分)
ref的值是函数会在什么时候执行 知识点：redux 来源：大纲
A: componentDidMount之后
B: componentDidMount之前
C: componentDidUpdate之前
D: componentDidUpdate之后
正确答案：BC



9. [多选题] ( 5 分)
如何实现组件嵌套 知识点:组件 来源：大纲
A: 使用children属性
B: 使用props传递组件
C: 使用append
D: 使用state
正确答案：AB


10. [判断题] ( 5 分)
reducer是改变state的唯一途径 知识点：redux 来源：大纲
正确答案： 对


11. [判断题] ( 5 分)
在action内部可以实现异步操作 知识点：redux 来源：大纲
正确答案： 对


13. [填空题(自动判卷)] ( 5 分)
redux中通过__________中间件实现异步action 知识点：redux 来源：大纲
正确答案： redux-thunk 


14. [填空题(手动判卷)] ( 5 分)
redux中通过_____________方法添加中间件 知识点：redux 来源：大纲
正确答案： applyMiddleware


15. [填空题(手动判卷)] ( 5 分)
添加中间件需要添加到createStore方法中的第__________几个参数 知识点：redux 来源：大纲
正确答案： 2


16. [填空题(手动判卷)] ( 5 分)
Reducer通过__________判断执行的任务 知识点：redux 来源：大纲
正确答案： action.type


17. [填空题(手动判卷)] ( 5 分)
dispatch通过传递________执行__________ 知识点：redux 来源：大纲
正确答案： action, reducer


18. [填空题(手动判卷)] ( 5 分)
connect中第一个参数可以接收到___________返回一个对象，将对象内容添加到组件的_________ 知识点：redux 来源：大纲
正确答案： state, props



19. [填空题(手动判卷)] ( 5 分)
action的类型是________必须有_________ 知识点：redux 来源：大纲
正确答案： Object, type属性


20. [填空题(手动判卷)] ( 5 分)
connect中第________参数可以获取到dispatch 
正确答案： 2 


5.[单选题]( 5 分)
在路由对应的组件内部的组件如果要获取 location属性则需要 知识点：路由 通信来源：大纲
A: withRouter()
B: history()
C: location()
D: match()
正确答案： A


7. [多选题] ( 5 分)
react的优化方法有 知识点：优化 来源：大纲
A: 组件执行 shouldComponentUpdate 方法，自行决定是否更新
B: 给列表中的组件添加key属性
C: 使用PureRenderMixin
D: 组件执行 componentWillReceiveProps 方法，自行决定是否更新
正确答案：ABC


11. [判断题] ( 5 分)
react中shouldComponentUpdate提前于DOM Diff执行 知识点：优化 来源：大纲
正确答案： 对


12. [判断题] ( 5 分)
react中虚拟dom是在shouldComponentUpdate之后生成的 知识点：优化：大纲
正确答案： 对


13. [填空题(自动判卷)] ( 5 分)
React的性能瓶颈主要出现在生成______及_______的过程 知识点：优化 来源：大纲
正确答案： DOM, DOM Diff


14. [填空题(手动判卷)] ( 5 分)
提高性能可以在________________阶段判断，如果属性及状态与上一次相同，这个时候很明显UI不会变化，也不需要执行后续生成DOM，DOM Diff的过程了 知识点：优化 来
正确答案： shouldComponentUpdate


17. [填空题(手动判卷)] ( 5 分)
react中针对组件优化组要使用________和_____________ 知识点：优化 来源：大纲
正确答案： PureRender, List and Key


18. [填空题(手动判卷)] ( 5 分)
react中通过________模块解决相同值改变后虚拟DOM的diff的多余次数 
正确答案： react-addons-pure-render-mixin


19. [填空题(手动判卷)] ( 5 分)
shouldComponentUpdate函数中可以接受到_____________和____________ 知识点：优化 来源：大纲
正确答案： nextProps, nextState



20. [填空题(手动判卷)] ( 5 分)
connect中第一个参数可以读取___________数据 知识点：redux 来源：大纲
正确答案： redux中 state 


17. [填空题(手动判卷)] ( 5 分)
虚拟dom主要是在_________生命周期中生成 知识点：优化 来源：大纲
正确答案： render


19. [填空题(手动判卷)] ( 5 分)
在react中针对html结构最好的选择是使用_____________来编写 知识点：优化 来源：大纲
正确答案： jsx


1.[单选题]( 5 分)
refs的返回值是什么类型的 知识点：优化 来源：大纲
A: 对象
B: 数组
C: 字符串
D: 布尔
正确答案： A


5.[单选题]( 5 分)
在react中如何给组件传递动态的属性值 知识点：路由 通信来源：大纲
A: 使用:
B: 使用v-bind
C: 使用{}
D: 使用{{}}
正确答案： C


6.[单选题]( 5 分)
在react中添加浏览器原生事件需要在那个生命周期执行：知识点：路由 来源：大纲
A: shouldComponentUpdate
B: componentWillMount

C: componentDidMount
D: componentWillReceiveProps
正确答案： C


7. [多选题] ( 5 分)
下面那些属于react的合成事件 知识点：优化 来源：大纲
A: click
B: onKeyDown
C: onFocus
D: onclick
正确答案：BC


11. [判断题] ( 5 分)
jsx和html一样 知识点：优化 来源：大纲
正确答案： 错


14. [填空题(手动判卷)] ( 5 分)
react中要结合react组件和redux需要使用______________方法 知识点：优化 来源：大纲
正确答案： connect


18. [填空题(手动判卷)] ( 5 分)
react中组件组合可以使用__________接收到组件内的子节点 知识点：优化 来源：大纲
正确答案： this.props.children


4.[单选题]( 2 分)
在路由对应的组件内部的组件如果要获取 match属性则需要 
A: withRouter()
B: history()

C: location()
D: match()
正确答案： A


5.[单选题]( 2 分)
在react中ref的值是函数的话，在组件销毁的时候会给ref函数中传入 
A: 字符串
B: null
C: 对象
D: 布尔
正确答案： B


18. [多选题] ( 3 分)
redux连接到 React我们需要 
A: 渲染之前将根组件包装进 <Provider>
B: 通过 react-redux 提供的 connect() 方法将包装好的组件连接到Redux

C: 定义reducer
D: 定义action
正确答案：ABCD


28. [填空题(手动判卷)] ( 3 分)
在react-redux中向组件传递stor使用____________ e
正确答案： Provider


29. [填空题(手动判卷)] ( 3 分)
React应用中的最小单位是__________，
正确答案： 元素


34. [填空题(手动判卷)] ( 3 分)
ref 不能设置在____________上, 
正确答案： 函数创建的组件元素


35、action的类型是object

36、connect中第一个参数可以接收到state,返回一个对象，将对象内容添加到props

37、dispatch通过传递action，执行reducer

38、每一个reducer都是纯函数，意为着没有副作用，接收一定的输入，必定得到一定的输出

39、在react中数据是自顶向下单向流动的

40、不推荐开发者滥用state.过多的内部状态会让数据流混乱。程序变得难以维护

41、applyMiddleware是属于下面哪个包抛出的方法  redux

42、[mapStateToProps(state, [ownProps]): stateProps]描述错误的是？
D、组件接收到新的props，mapStateToProps不会被调用

43、shouldComponentUpdate函数中可以接收到nextProps和nextState

44、connect中第一个参数可以读取redux中state数据

45、reducer本质上是个函数，reducer(previousState,action)=>newState

46、调用setState()时，React会将你提供的对象合并到当前状态

47、react中更新UI的方式有：ReactDOM.render()、this.setState()、使用redux更新数据

48、组件的返回值只能有一个根元素 对

49、react有更新时一定会更新整个dom树 X

50、react路由里面渲染与位置匹配的第一个子元素<Route>或<Redirect>使用Switch

51、react中合成事件，可以是驼峰命名，亦可以是首字母大写 X

52、react有更新时，一定会更新整个dom树，而且无法阻止  X

53、react中高阶组件的创建，必须使用class类  X

12. [多选题] (5分)
以下属于reducer禁止操作的事情有哪些？

A: 修改传入参数
B: 执行有副作用的操作，如 API 请求和路由跳转
C: 调用非纯函数，如 Date.now() 或 Math.random()
D: 更新state
正确答案：ABC


14. [判断题] (5分)
<input type='text' defaultValue='hello' onChange={this.handleChange.bind(this)}> 触发handleChange函数，更改value，会触发页面渲染

正确答案： 错 


2.[单选题](5分)
select中通过添加什么属性实现多选下拉列表？
A: multiple={true}
B: checkbox
C: checked={true}
D: selected
正确答案： A 


3.[单选题](5分)
非受控组件input可以通过什么来表示组件的默认状态？
A: defaultValue
B: props
C: value
D: defaultChecked
正确答案： A 


4、组件是将props转化成UI，然而高阶组件将一个组价转化成另外一个组件		：V



6、在 React 当中 Element 和 Component 描述错误的是？	正确答案：D
   A:一个 React element 是一些 UI 的对象表示	
   B:一个 React Component 是一个函数或一个类	
   C:React Component返回 React element	
   D:react中 Component和Element没区别


3、什么通常被称为局部或封装。 除了拥有并设置它的组件外，其它组件不可访问？正确答案:A	
   A:state	
   B:props	
   C:value	
   D:defaultValue	
			

7、修饰器（Decorator）函数描述正确的是？	正确答案：A	
   A:用来修改类的行为	
   B:不能修改类的行为	
   C:用来修改函数	
   D:用来修改函数的行为		


3、在react中给事件绑定this的方法正确的是？	正确答案：ABD	
        A:<button onClick={this.deleteRow.bind(this, id)}>Delete Row</button>	
        B:在constructor构造函数中使用 this.deleteRow=this.deleteRow.bind(this)	
        C:<button onClick={this.deleteRow}>Delete Row</button>	
        D:<button onClick={(e) => this.deleteRow(e)}>Delete Row</button>		
	

4、react元素可以是以下什么？	正确答案：ABD	
        A:dom标签	
        B:自定义组件	
        C:class	
        D:div	


5、async函数返回_Promise对象____							


6、箭头函数内的this对象指向_定义时所在的对象，而不是使用时所在的对象	___	


7、以下给p标签添加自定义属性正确的是？正确答案：	A	
        A:"ReactDOM.render(
        　　<div>
        　　　　<p data-myattribute = ""somevalue"">hello world!</p>
        　　</div> ,
        　　document.getElementById('example')
        )"					


8、UI（木偶）组件描述错误的是？	正确答案：D
        A:只负责 UI 的呈现，不带有任何业务逻辑	
        B:没有状态（即不使用this.state这个变量）
        C:所有数据都由参数（this.props）提供	
        D:使用 Redux 的 API 	


9、箭头函数描述错误的是？	正确答案：	A	
        A:可以使用arguments对象	
        B:不可以使用arguments对象
        C:不可以使用new命令	
        D:函数体内的this指向定义时所在的对象


9.  [mapDispatchToProps(dispatch, [ownProps]): dispatchProps]描述错误的是？D
	A. 接受redux的dispatch方法作为参数
	B. 返回当前组件相关部分的action creater
	C. 只要组件接收到新 props，mapDispatchToProps 也会被调用
	D. 在这里不可以将action creater与dispatch绑定


14.  在 React 中 Element 和 Component 描述错误的是？D
	A. 一个 React element 是一些 UI 的对象表示
	B. 一个 React Component 是一个函数或一个类
	C. React Component返回 React element
	D. 在react中 element返回 component



15、redux的作用是___管理复杂的页面__


2. redux中包含哪些内容？ AB
	A. action
	B. reducer
	C. mutations
	D. 组件


6. 以下对于高阶组件描述正确的是？ABCD
	A. 高阶组件会给被包裹组件传递所有的属性(props)
	B. 不要在render函数中使用高阶组件
	C. 高阶组件是一个函数，能够接受一个组件并返回一个新的组件
	D. 不要改变原始组件，使用组合


9. React中调用setState之后发生了什么事情？ ABCD
	A.  React会将当前传入的参数对象与组件当前的状态合并
	B.  React会以相对高效的方式根据新的状态构建React元素树并且重新渲染整个UI界面
	C.  React得到的元素树之后,React会自动计算出新的树与老的树的节点的差异
	D.  然后根据差异对界面进行最小化的渲染


10、ref可以使用下面哪种方法调用  AB 
	A、this.refs['refname']
	B、this.refs.refname
	C、this.ref
	D、refs	


11、this.refs可以获取通过ref属性定义的dom

12、当组件加载到页面上之后，你可以通过react-dom提供的findDOMNode()方法拿到组件对应的DOM元素

13、对于一个组件来说，render方法是唯一一个必须的方法

14、react中申明props值的类型为string应该 static propTypes={optionalString:PropTypes.string}

15、在react框架中ref的值如果是回调函数的话，name这个回调函数会在render后运行

16、react中的props的值可以是dom元素和js表达式

17、react中路由配置是通过实例化router实例完成配置的  X

18、react中用Route组件来配置路由规则

19、redux中，通过action.type判断Reducer中执行的任务

